屈臣氏蒸餾水推出膠樽回收機 5個樽換50元超市禮券

港人每日平均棄置五百萬個膠樽，為響應政府推動減廢回收，屈臣氏蒸餾水最快今年3月底起，在未來5年於全港增設400部智能膠樽回收機，可接收任何牌子的PET塑膠水樽，按樽可以儲分換取電子禮券或其他獎賞，回收的膠樽會交由回收再造商處理。另外又會在5年內推出100部斟水機，每100毫升蒸餾水，售價1元，鼓勵市民自備水樽；而二月的渣打馬拉松會率先試用智能斟水機及回收機。

屈臣氏實業市務總經理于德超表示，最快今年3月底在中環、沙田、荃灣、九龍城等約10個地區試行，推出10部智能膠樽回收機，並在今年內陸續擴展至其他地點。

市民要安裝「滴滴賞」手機應用程式，登記入會後，在回收機掃描應用程式的QR Code，再掃描膠樽的Bar Code條碼，回收機可自動識別各品牌及各容量水樽，其他果汁及汽水膠樽將不會接受；樽內仍有水，回收機會拒收。回收機會即時壓縮膠樽，每部機最多可儲存600至1000個膠樽，交到回收商循環再造。

按樽將設獎賞，于德超指，回收每個屈臣氏膠樽有五分，其他牌子膠樽有一分，初步大小膠樽同分，可回收由280毫升至最大1.8公升的水樽。儲滿指定分數後，可換取獎賞，例如5個屈臣氏膠樽有25分，可換領50元百佳禮券。回收機設有4G聯網管理系統，可透過分析大數據，了解市民回收習慣。

屈臣氏今年第二季亦會推出智能斟水機，有熱水、溫水及冷水，每100毫升售1元，可用八達通及支付寶付款，鼓勵市民自備水樽，而斟水機會考慮放置在各區，包括運動場地、郊野設施。

一支水淨係幾蚊雞 回收仲有$50送
啲人仲唔買多啲咩

咁大個bug誠哥都諗唔到
可以入定貨

張50$又係誠哥間超市用

要學廢老周圍執垃圾了

張卷要買滿$500-50

當最平屈臣氏$5支
先用$25買五支換$50
用$50買十支換$100
用$100買廿支換$200
loop落去咁咪連誠哥都唔夠我嚟?
哇仲唔fatfat

買700-50

一部機每日回收最多1000個 換返都係50*200$
本來賣水都係暴利
你仲要係買誠哥支水
跟住可能誠哥地頭買
再迫你係誠哥超市買滿幾多錢先比減
仲要一次只比用一張

大家唔好唔會咗，

係超市禮券，唔係超市現金券

誠哥又贏

點都係誠哥贏

係我7歲果年買左一枝雪條，從此改變我既一生
當我奶到最後一啖好失落時，
枝棍竟然仲多兩條，唔洗講即刻去換黎食

我食完第二枝，吊，又中兩條；
而第三枝，又仲兩條！結果我再去換四條番黎
當我食完第五枝後，唔洗講，又中兩條，
但我已食唔落了，果次係我人生第一次食唔落雪條

我拎番第6~8枝番去比屋企人食，果然每枝再分別各中兩條
如是者我已經可以再換16條番黎，人生果然充滿希望
但當我拎番去比屋企人食完後，呢16枝又再各中兩枝，
我手上渣住16條可兌換32枝既雪條棍，我開始感到到d驚

今次我換完拎番去比同學食，中伏！！
每枝又獎多兩枝，即係64枝，
點算？我已幾乎請過晒我識既人食雪條了！
於是我請埋隔黎班食，但冇喇冇喇，再獎128枝，
7歲既我，要一次過拎128枝雪條係何其吃力

就咁樣捱左半年，
我手上仲有20736枝可換41472枝雪條既雪條棍，
我快要崩潰了！
難道我餘下既半生都只能活係雪條中嗎！？

轉眼到我24歲果年，
我已類積左3487459498594498枝一兌二既雪條棍，
為左搵地方擺雪條，
我將同女友同居新買既家私全部當晒，
再用錢去買雪櫃黎裝，
然後每個月女友一出糧就叫佢比晒錢我買雪櫃去裝，
但真係冇辦法!!
我搵錢買雪櫃既速度遠遠追唔上食雪條中雪條既速度!!!!

終於，係我26歲生日果日，女友離我而去，
佢一句話都冇同我講，
因為佢個咀已食雪條食到硬化唔講得野。
我好對佢唔住，
但人生...我又可以點？

呢年我全個家族因為不停買雪櫃而破產，
我家族本來係中古時期既貴族後裔，
d錢洗十世都用唔晒，但竟然落得如廝田地，
而且我仲有8千幾兆既雪條未換。
部分擺唔入雪櫃既雪條開始溶化，
d雪水浸到上我心口，
我好凍，凍到失去知覺...
就咁樣一訓，唔知訓左幾多年。

我醒番時掰大眼見到個呀伯，佢話有辦法幫我，
我問點樣，佢就話只要將我手上既雪條棍賣晒比佢，
佢就會開一間雪條公司賣雪條，
等人買左後再拎雪條棍黎換，

比如10個人買左10條，
走番黎獎20條，佢就前後清左30條；
果廿條再獎四十條，佢再比，又清多八十條...
如是者向全世界輻射出去，最終就會解脫到

我恍然大悟，一路多謝佢一路→即走，
走左成百米遠後我回頭問佢係咩人，
佢答我係瑞士人，叫亨利內斯特萊。

雀巢公司，就係佢成立。

如果個個環保人士都係咁聰明就無人反環保了

5蚊支fatfat

誠哥就一定係諗過度過 唔會蝕比你
但你拎個樽去回收都係冇蝕底仲有著數 算係雙贏啦

呢啲先算係鼓勵環保
唔影響正常生活既前提之下盡量減廢 回收 我係絕對支持既

好過一刀切唔比飲筒果啲濕鳩野

人地外國一早有呢d機 香港算遲了

買你老母咩 環保撚直頭落街執啊

4.5L果d有無得回收

其實最應該推行既係強制分類回收

人地日本韓國甚至台灣都搞左好多年
香港到今時今日啲回收筒仲係得個樣 大把三色筒最終都係倒去垃圾房 真係講親都好撚嬲

香港地既所謂環保 根本係當生意咁搞 第一步唔係諗環保成效 而係諗慳到幾多錢先

環保當生意唔係問題
要做到分類回收就要首先形成環保產業 但政府又唔幫本地回收商
一味靠大陸
難為有d人做好分類擺去3色筒 最後又要倒去堆田區

4.5
初步大小膠樽同分，可回收由280毫升至最大1.8公升的水樽

成班傻鳩禮卷當現金卷
分分鐘係啲買500扣50禮卷

咁撚麻煩 又要登記入會 又要QR code 又要down app
明明外國各大超級市場嗰D都係擺個樽入去 跟住直接俾現金回贈receipt你

批發價買一箱箱水一支應該可以平過3蚊

我就當3蚊

5支都係15蚊

拎去回收拎50蚊現金券

我再8折40蚊平賣俾d師奶

今朝我仲唔發達

除左係德國見到有其他國家都唔係好見有
樓主可唔可講下邊到有
等我留意下

水樽先得？
好耐未買過樽裝水
飲開茶、汽水、寶礦力個d都唔得？

德國嗰制度好on9
有啲要按樽有啲唔按
無按金嘅樽啲機又唔收

每100毫升蒸餾水，售價1元？？？
我街邊都係3-4蚊維他/清涼cool一大枝

不適用於奶粉、保健產品、減價或特價貨品

可能5個5公升既樽先得50

25分ge會唔會係2公升裝先有

個樽有寫使唔使按金

特價、減價貨品、嬰兒用品、烈酒不適用。
逾期作廢。

張50蚊劵可能只限買水

荷蘭、丹麥、挪威、瑞典有
其他就唔知 (應該 google 到)

最少推動到膠樽回收
誠哥都要俾錢宣傳同買機
唔似d濕鳩商家講環保，但就係消費者到開刀

香港都一早有
係你以為依加先有

當5蚊支水
用張買滿500蚊減50蚊禮券買水
買100支水減50蚊
450蚊就有100個樽
100個樽又可以換20張50蚊禮卷
刷得多就可以回本
賣埋禮券都仲得

誤會

今次仲唔輪到我上車

搬去冰島，問題解決了

芬蘭都有

禮卷係重點

誠哥呢啲就真係大贏家啦

禮卷喎，應該唔係現金卷，有使用條件

應該係抽獎方式，有5%機會中$50現金卷
其他機會中1-10蚊既禮卷及現金卷
咁有少少賭博抽獎既方式好易令人上癮儲樽去換

百佳不了 只幫襯惠康

呢d先係真正環保
政府 環保撚 學野啦

潮文出現了

港人每日平均棄置五百萬個膠樽

當第時回收率做到25%, 一日回收125萬個
5成係屈臣氏, 六十幾萬個樽換六十幾萬分
每日派十幾萬張50蚊禮卷?

會唔會係記者有咩攪錯左

點解冇人屌啲水咁貴
成1蚊100ml
街邊都2-3蚊500ml啦 仲送樽
使買佢水?

街邊=維他

點會冇諗過, 佢做生意就係想人買佢啲水飲
佢推呢個app 都係引人黎買多幾次

50蚊超市禮卷可以換價值10蚊既屈臣氏精 餾水5支

誠哥唔係一早賣左百佳咩

有邊個可以在誠哥身上賺錢？

慘了 蝗蟲又要搶奪蒸餾水

簡單又有回報, 真係做到鼓勵作用, 唔係乜鳩都減廢收稅

香港人最鍾意抽獎 改做抽奬放1%現金券啦

Ive同各大院校都有啦，有D商場都有

不過好似無獎勵

本性盡露⋯⋯

百佳有冇屈記嘅水賣

10張5蚊現金劵, 買滿100蚊減5蚊.....
真係用又唔係, 唔用又唔係

呢啲post都有bam圖

雀巢雪條棍潮文

鼓勵回收呢 d 咪環保
環保撚只會諗 cut, 唔準用

點都誠哥賺

五百萬個膠樽
有幾多成係只裝蒸餾水？

比起7仔都係平
留意返仲有熱水供應

成班當誠哥係懵撚